[第一次作故] 香港突然出現了魔物?!

我叫黃兆軒，今年19歲， 因為疫情嘅關係，足足有七個月冇出過門。 完完全全地成為咗一個宅男。 既然係宅男就當然會睇動漫啦，而我就非常鍾意異世界題材嘅作品。有時都會幻想下自己會轉生異世界做個龍傲天開下後宮添。

不過現實總係殘酷嘅，我係一個幾乎冇任何戰鬥技能嘅毒撚，格硬講嘅話我學過幾年跆拳道囉，不過已經有成六年冇打lu。但係我對自己體能都有啲信心，因為上年成日玩衝警盃嘅關係，所以對於逃走方面，我都算係一個專家。

今日對我嚟講係好重要嘅日子，因為我終於出門喇~雖然只係剪個頭髮就返嚟。 因為七個月冇剪頭髮嘅關係，前面嗰執都已經可以掂到我嘅下巴，阿媽話見到都眼冤，所以先至走出去剪，如果唔係我都唔會想出門。

一入到髮廊就聽到有把熟悉嘅聲音向我打招呼:「 喂！軒少好耐冇見喇喎，做咩頭髮留到咁先剪呀，想喺電視度爬出嚟咩？」

「 多事啦你，拿拿林剪完就畀我返歸啦」

佢叫陳浩，我嘅中學同學。佢因為成績嘅問題中三就退咗學之後就走咗去幫人剪頭髮。 而我就係佢嘅第一個顧客。我仲記得當時佢剪壞咗我個頭，最後被迫要剪光頭嘅情形。

「 嗱，搞掂喇，你睇下點？」

「 ok啦，不過你嘅手勢比起以前又真係好咗喎」

「哈哈，咁同一樣嘢做得耐自然會進步㗎啦，熟能生巧吖嘛。 我仲記得第一次幫你剪完之後你追咗我九條街添」

「 屌，我都記得，嗰陣一返到學校就畀人笑到乜咁， 頂你個肺」

講完之後我哋都相視而笑，而我都開始慢慢懷念中學嘅生活。

「 喂呀浩我唔講住喇， 我差唔多係時候返歸喇， 等限聚令完咗先再出嚟食個飯啦。bye~」

「ok， 咁你都小心啲喇，bye~」

出咗髮廊之後，我想趁難得出門嘅機會再周圍行下，所以就屋企附近座山度行下，離我屋企都只係五分鐘嘅路程。而且嗰個位基本上都冇乜人會行，所以就算行過去我屋企人都唔會好介意。

話就話係山，但係其實山腳到山頂都只係三分鐘嘅路程，倒不如話係一個小土堆。

到咗山頂，我深呼吸咗一下， 令我個肺盡可能吸收多啲新鮮空氣。 然後我環視周圍， 山上嘅花花草草都盡收眼底。

突然我見到有兩個細小身影喺山腰走向山腳。我覺得好奇怪，因為呢座山基本上只有我同埋我啲fd會行。

不過我驚有小朋友貪玩蕩失路，但係呢個時勢都應該唔會有細路走出來呀？ 唔理啦，過去睇下先講。

因為我熟悉地形嘅關係，好快我就行到嗰兩個身影後面。 但係我即刻覺得嗰兩條友唔對路。 第一，佢哋一人揸刀，一人揸棍; 第二，佢哋係上身赤裸;第三， 佢哋嘅耳仔又尖又長; 第四，佢哋係綠色皮膚。

佢哋嘅外型……

同哥布林一模一樣。

我不禁脫口而出:「 唔那係呀……」

善意打破0回覆

先lm 後睇

lm

見到嗰兩隻哥布林之後，我嘅大腦一片混亂，完全唔知點做至好。但係我嘅直覺同我講，如果畀佢哋發現，咁我就大劑。

我開始慢慢向後退，突然「啪咔」一聲，我唔小心踩斷左條枯枝。

「「嘰？」」嗰兩隻哥布林聽到聲就後即刻望咗過來。

仆街！咁老土嘅情節都會發生喺我身上？！
又唔撚見我轉角遇到愛？！

總之，盡量唔好刺激佢哋。

我繼續慢慢向後退。

「「嘰嘰……」」但係睇來佢哋唔諗住俾我走，而且仲步步逼近。

「er……你、你好，食咗飯未呀今日？」

「「嘰嘰……」」但係佢哋完全唔諗住答我問題。

我再次嘗試同佢哋溝通:「er……嘰、嘰嘰、嘰嘰嘰」

「「嘰！」」睇嚟我呢個舉動激嬲咗佢哋。

不過老實講，你哋睇到我嗰陣嘅衰樣都會想衝過嚟打我。

「嘰呀！」 揸刀嘅哥布林(哥布林A) 向住我衝過嚟。

「哇屌！」 我嚇到即刻掉頭就跑。

回頭一望，哥布林A當正我係獵物咁款緊緊追住我唔放， 而揸刀嘅哥布林(哥布林B)就跑去另一個方向， 斷估係想包抄我。

雖然我上年成日都玩衝警盃，但係已經事隔半年幾， 身體一早就生曬銹。 好快，我就跑得越嚟越慢、越嚟越喘。

哥布林A離我越嚟越近。

「嗄……嗄……大佬呀！咪再追我啦！我唔會應承你㗎！」

人類感受到有生命危險嗰陣往往都會無所不用其極，以脫離險境。 我都唔例外。

當我見到哥布林B喺我前方出現嘅時候，我做咗個我事後覺得非常瘋狂嘅決定: 搶佢把刀。

我沖咗過去，哥布林B隨即就準備向我來一刀横切，但係佢顯然唔知道我呢個係假動作，佢揮刀嗰下我即刻向後跳一步。

「嘰？！」哥布林果然係智商低下嘅魔物。 竟然會畀啲咁明顯嘅假動作fake到。 因為佢係全力揮過嚟嘅關係，動作特別大，令我有足夠時間接近佢。

我立即抓住哥布林B揸刀嘅手，以防止佢進行下一次攻擊。 同時全力向佢嘅春袋踼一腳。

「嘰呀呀呀呀！！！！！！鳴嘔……！！」

哇……隻哥布林居然痛到嘔……睇來我呢腳已經踢爆咗佢嘅子孫根。

不過我並冇時間同情佢， 畢竟唔係你死就係我亡。我立即搶過佢手上面嘅刀，順手一刀劈落去。

「鳴嘰！呀……呀…」哥布林B抽搐咗幾下，冇幾耐就斷咗氣。

「嘰……」 哥布林A見到此情此境，即刻就退咗幾步。

「 喂撚樣，啱先唔係追我追得好撚過癮㗎咩？ 過嚟呀，依家又唔撚敢過嚟呀」

「嘰……」隻哥布林明顯係驚咗我， 不斷慢慢向後退，最後俾石仔kick親跌坐咗喺地上面。

「 你唔過嚟，咁就我過嚟㗎喇」我笑住咁慢慢走向哥布林。

呢個時候嘅我並無發覺自己成個殺人魔咁款。

「 仆你個街，想冧我下話，食屎啦去！」 講完我就將把刀向哥布林條頸度揮去。

「嘰呀！咿咿……鳴…」佢同之前嘅哥布林一樣，抽搐咗幾下就斷咗氣。

呢個就係我第一次殺死魔物嘅情形。

更正， 第一個衝過嚟嘅應該係揸棍嘅哥布林

哥布林死晒之後，我呆咗咁企喺度。因為今次係我第一次殺死昆蟲以外嘅動物。

我對手沾滿曬哥布林綠色嘅血，而且啲血仍然有餘温。

「鳴……」 一陣嘔吐感湧咗上嚟。

好腥、好臭、好嘔心。

我一直都以為我係個唔怕血嘅人。 因為曾經有人試過俾人打到爆曬缸我都完全冇反應。 但係今次嘅情況完全唔一樣。

【個體黃兆軒 獲得exp+12 等級提升至LV1 】腦海中突然出現一把聲音。

「咦？」 我因為呢把聲音而冷靜落嚟，但係同時陷入咗另一個混亂。

【 個體黃兆軒 為地球第一個殺死魔物之人類，追加獎勵: 被動技能 ＜獲得exp ×5＞】

「吓？」我個腦越來越混亂。

同時我嘅視線出現咗以下介面。

個體名:黃兆軒 種族:人類 等級:1

HP:12/12 MP:0

力量:7 敏捷:9

SP:10 JP:10

主動技能: 無

被動技能: 獲得exp×5（LV.max）

職業技能: 無

特殊技能: 無

選擇職業: 市民、冒險者、反抗者、宅男、學生、格鬥家、狂戰士、密探、古惑仔、治癒術士、藥劑師、馴獸師

選擇技能: 肉體强化、精神耐性、毒耐性、麻痺耐性、病毒耐性、热耐性、冷耐性、冲击耐性、ＨＰ自動回覆、搬運、筆記、道具箱。

Lm

現時主角能力值:

個體名:黃兆軒 種族:人類 等級:1

HP:12/12 MP:0

力量:7 敏捷:9

SP:10 JP:10

主動技能: 無

被動技能: 獲得exp×5（LV.max）

職業技能: 無

特殊技能: 無

正當我為突然出現嘅聲音同介面而覺得非常混亂嘅時候－－－－－

「鈴鈴鈴……」手機鈴聲突然響起。

正當我想整走我視線介面嘅同時，介面消失咗。

嗯？

算喇，唔理，聽咗電話先。

「喂？」

電話另一頭出現一把熟悉嘅女聲:「你個毒撚肯死返嚟未呀！成家人等你食飯呀！」係我阿妹。

我睇一睇時間－－－－－

仆街！一點幾㗎喇？如果係平時嘅話，十二點半之前就差唔多可以到屋企，而家居然遲咗半個幾鐘，再加上呢個時勢，我屋企人鬧死我都似。

「 得得得！到樓下喇！你哋食住先啦」

「快啲呀！」

嘟、嘟、嘟……

我將哥布林嘅屍體同埋武器都收埋入草叢，畢竟俾其他人發現都可大可小。而衫上面嘅血漬就求其攞衫抹下就算。

我著住黑衫黑褲，就算有血漬應該都睇唔出嘅。

但係有部分乾咗嘅血仲黐喺手度，比較難抹。

唉屌唔理喇，冇時間喇，總之盡量唔好show對手出嚟啦。

我以九秒九嘅速度跑返屋企。睇嚟我今日已經成功做咗全年嘅運動量。

－－－－－－－－－－－－－－－－－

我一入門口就聽到阿媽大嗌:「企喺到！！」

我即刻嚇到鳩縮，僵直咗喺度。

而阿妹就喺隔離一邊笑，一邊食飯。

幸災樂禍嘅死靚妹……

唔怕老實講，我非常驚我老母。 因為佢一嬲起上嚟唔係人咁品。而且，重點係佢成日都嬲。

「你剪個頭髮使唔使剪個幾鐘呀」

「 唔係呀，我剪完頭髮之後諗住順便去附近座山度行下咁啫～你知啦，難得出街……」

「 收聲！鬧緊你呀仲駁嘴！仲有呀，你插咩褲袋呀，攞番對手出來！」

仆街……俾佢哋見到血漬就麻煩喇，但係以阿媽咁嘅狀態都唔攞出嚟，藤條炆豬肉都似……

與其藤條炆豬肉，不如show出嚟好過。最多畀人問兩句啫，而且啲血係綠色嘅，一般人應該會覺得係污漬，應該唔係咩大問題。

但係我應該點樣解釋？先唔好話我阿媽信唔信哥布林嘅存在，就連佢知唔知哥布林係咩都係問題。

算喇，唔理喇，到時再算啦！

我攞咗我對手出嚟，正當我諗緊點樣應付佢哋嘅問題嗰陣－－－－－

「 死衰仔，拿拿林洗完手換衫食飯！」

「吓？」

「 吓咩呀？洗手！換衫！食飯！」

「收到！」

嗯？ 睇嚟佢哋完全唔在意我手上面嘅「污漬」。

正當我放底心頭大石去洗手嘅時候，發現……

「唔撚係掛……」

血漬消失得無影無蹤。

幾分鐘前仲喺我手上嘅血漬，突然之間消失曬。

唔通啱先發生嘅事係幻覺？

冇可能。但係點解會咁？

我一直思考住呢個問題一邊食飯，我就連嗰餐食咩都唔記得咗。

我決定到咗夜晚，等屋企人瞓曬嗰陣先再算。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

「阿妹？瞓咗未呀？」我嘗試確認屋企人瞓曬未。

「……」睇來佢瞓著咗。

到咗半夜十二點左右，屋企人終於瞓曬。不過主要都係確認阿妹有冇瞓著。因為佢同我瞓同一間房，佢瞓上格，我瞓下格。所以如果我有咩動靜佢一定會發現。

順帶一提，佢叫黃紫盈，17歲，有樣有身材，讀書運動樣樣精，而且人際關係良好， 可以話係女神般嘅存在。正正同我相反。不過唔知點解佢至今都仲係單身。

好羨慕我？唔好羨慕喇，佢自從我中三之後，對我嘅稱呼就由哥哥變為黃兆軒，最近由黃兆軒變為毒撚。 而且改咗稱呼之後，佢都冇再點主動同我講過嘢。

所以你哋期待兄妹戀情節嘅話，去第二度睇唔該。

返來正題，我瞓返去張床上面，整理一下今日發生嘅事情。

首先，我見到哥布林，同佢哋打完之後手上黐滿曬血漬，但係返到嚟之後啲血漬就唔見曬。

嗯？ 好似忽略咗某啲重要嘅嘢。

謎之聲同介面！！

我居然忽略咁明顯嘅嘢。 不過嗰陣個腦咁混亂，情有可原。

但係我應該點樣打開果陣嘅介面？ 思考呢個問題嘅同時，介面喺我視線之中彈咗出嚟。

「哇！」我嚇到窒咗一窒。

等我睇下先……

個體名:黃兆軒 種族:人類 等級:1

HP:12/12 MP:0

力量:7 敏捷:9

SP:10 JP:10

主動技能: 無

被動技能: 獲得exp×5（LV.max）

職業技能: 無

特殊技能: 無

「嗯……」我仔細地睇我嘅能力值。

HP、MP、力量、敏捷我都清楚係乜嘢，但係SP同JP係……

斷估都唔會係Sex Partner同埋Japan㗎喇。如果我真係有10個SP，就唔使做毒撚啦。

係喇，之前好似仲咗多啲嘢㗎喎？

正當我思考嘅同時，又彈出以下介面:

選擇職業: 市民、冒險者、反抗者、宅男、學生、格鬥家、狂戰士、密探、古惑仔、治癒術士、藥劑師、馴獸師

選擇技能: 肉體强化、精神耐性、毒耐性、麻痺耐性、病毒耐性、热耐性、冷耐性、衝擊耐性、ＨＰ自動回覆、搬運、筆記、道具箱。

果然……

總之，揀咗職業同技能先啦。

男豬睇到嘅介面係唔係佢對佢自己嘅評價？

冇錯

期待跟住落嚟會發生嘅事

雖然話要揀職業同技能，但係咁多職業同技能都有啲難揀……

睇一睇職業先啦。

市民、冒險者、反抗者、宅男、學生、格鬥家、狂戰士、密探、古惑仔、治癒術士、藥劑師、馴獸師

既然有得揀，就梗係揀個型啲嘅職業啦。

嗯……

感覺巿民同學生呢兩個職業都好似好普通，冇乜亮點，就跳過啦。

既然係異世界，就一定會諗起冒險者，冒險者有得諗。

至於反抗者，感覺係戰鬥型職業，但係依家嘅我並唔太鍾意硬碰硬， 就跳過啦。

宅男……你老味，呢個職業分明就係搞笑， 可以有咩職業技能呀？ 打飛機呀？跳過。

格鬥家……雖然係好型嘅職業，再加上我有學過下跆拳道，但係空手對住有武器嘅人，點都有啲淆底。再加上我唔太鍾意硬碰硬，跳過。

古惑仔……奇怪嘅職業，有咩職業技能？收陀地？跳過。

狂戰士…… 型係型，感覺戰鬥能力都好高，不過有啲唔啱我性格。嗯……都有得諗。

密探……感覺走佬走得好快，隱秘性好，都幾啱我性格。 有得諗。

治癒術士同藥劑師……有啲微妙，係奶媽職業，應該都有得奶自己，一受傷就有得用， 都算方便。呢兩個職業都有得諗。

馴獸師……老實講，我幾鍾意呢個職業，因為我都幾鍾意動物。但係感覺自身戰鬥能力唔夠。 不過有得諗。

你哋可能諗緊點解我揀職業都係以戰鬥為前提。其實好簡單，因為夠型。

冇錯，我中二病復發喇。

總之，而家就喺冒險者、狂戰士、 密探、治癒術士、藥劑師、馴獸師呢六個職業之中揀一個出嚟。

嗯……雖然範圍縮窄咗，但係選擇都唔少。不過其實揀邊一個職業我都ok。

就合埋眼求其指一個啦。

嗯……就呢個啦。

我打返開對眼，係密探。

「I choose you！」咁就密探啦。

【 確認要消耗1點JP選擇密探？】

嗯？睇嚟JP係Job Point嘅意思。

確定。

【個體黃兆軒 獲得職業:密探 獲得職業技能:觀察 聆聽 低級氣息隱藏】

我再睇一睇自己嘅能力值:

個體名:黃兆軒 種族:人類 等級:1 職業:密探

HP:12/12 MP:0

力量:7 敏捷:12

SP:10 JP:9

主動技能: 無

被動技能: 獲得exp×5（LV.max）

職業技能: 觀察 （LV.1）
聆聽 （LV.1）
低級氣息隱藏（LV.1）

特殊技能: 無

「……」

居然完全冇戰鬥技能……有啲後悔添。

不過敏捷度提高咗。

算啦，唔理，搞咗技能先。

技能方面……

肉體强化、精神耐性、毒耐性、麻痺耐性、病毒耐性、热耐性、冷耐性、衝擊耐性、ＨＰ自動回覆、搬運、筆記、道具箱

嗯……

大部分都係耐性技能，暫時應該冇乜用，全部跳過。

得番肉體強化、HP自動回覆、搬運、筆記、道具箱。

其實咁多異世界題材入面，最王道嘅技能不外乎鑑定、 瞬間移動、道具箱呢三種。

但係選項入面得道具箱一個王道技能。

道具箱必定係首選。

【確認消耗1點SP以獲取 特殊技能 道具箱 ？】

確認。

【個體 黃兆軒獲得 特殊技能 道具箱（LV.1）】

搞掂。

但係可唔可以繼續選擇其他技能？

【尚有剩餘SP點數，是否需要繼續選擇技能？】

得喎！

梗係要啦！

我選擇咗肉體強化同埋HP自動回覆。

跟住我整理出以下資訊，並且用簿仔記低:

1. 點數可以選擇技能同職業，亦可以用點數提升技能以及職業等級。

2.SP可以提升主動、被動、同特殊技能的LV，JP則可以提升職業的LV。

3.職業LV提升到一定程度，職業技能的LV都會一同提升。

4.LV越高，所消耗的點數都會越多。LV1升LV2需要2點點數，LV2升LV3需要3點點數，如此類推。

5.密探LV越高，敏捷越高

我用曬所有JP提升職業嘅LV，然後用曬所有SP將肉體強化升到LV2，而道具箱升到LV3。

以下就係我目前嘅能力值:

個體名:黃兆軒 種族:人類 等級:1

職業:密探（LV.4）

HP:12/12 MP:5

力量:7 敏捷:21

SP:0 JP:0

主動技能: 肉體強化（LV.2）

被動技能: 獲得exp×5（LV.max）
HP自動回覆（LV.1）

職業技能: 觀察 （LV.2）
聆聽 （LV.2）
低級氣息隱藏（LV.2）

特殊技能: 道具箱（LV.3）

估唔到MP都提升咗，睇嚟使用技能係需要MP。

跟住就測試下各方面嘅能力啦。

（？？？視角）

「……」

這是哪裏？

明明剛剛還在抓焰兔。

為何跑著跑著突然天黑了？

而且， 這不像我熟悉的森林。

「唰……」突然有把聲音從不遠處傳來。

悄悄地走過去看一看吧。

「？」 那是什麼？

有四個輪子， 應該是馬車吧。可是為何沒有馬還能動？ 而且這輛馬車的形狀奇奇怪怪的。以前從沒見過。

「咕……」肚子餓了。

那輛馬車裏面應該有人吧。總之先跟上去。

跟了一段時間後，那輛馬車停下了。

好在車子不是很快，我能跟上去。

有人出來了。

「救命呀！有冇人呀！」是人類女性。

隨後有個人類男性出來。

「呢度荒山野嶺，你嗌破喉嚨都冇人應你㗎喇！哈哈哈！」

「嗚嗚嗚……」

雖然聽不懂，但是看來他們起了某些爭執。

「求下你……俾我返屋企……」

「嘻嘻嘻……你滿足到我嘅，咪俾你返屋企囉~不過，如果你有啲咩令我唔滿意嘅…… 」男性拿了一把刀出來。

真麻煩……

「噫！嗚嗚嗚…… 點解……」

「要怪就怪你半夜三更出街遇到我啦！哈哈哈！我開餐喇~」

「唔好呀！！！」

「收聲呀八婆！」

啪！

男性賞了女性一巴掌。看起來還挺痛的。

「哇正呀！好撚緊……」

「呀！嗚嗚嗚……嗯…嗯……」女性一邊哭一邊呻吟。

「嗯…嗯…哈呀…哈呀…嗚嗯」漸漸變成只有呻吟聲了。

「喂，啱先唔係叫唔好㗎咩，做咩而家叫得咁淫呀？」

「哈呀…嗯…嗯…」 女性用手把嘴蓋住。

「唔準揞住個嘴！」男性把他的刀架在女性的頸上。

「嗯！呀…哈呀…哈呀……求下你……停呀…… 唔好再郁……」

「明明上面個嘴叫我停，但係你下面嘅嘴啜得我好爽喎，仲越嚟越緊添……弊喇！就嚟射喇！」

「等陣先…你唔係要……」

「 冇錯！我要全部射曬入去中出你！！」

「等陣先，求下你……我做咩都可以……唔好射入去……」

「太遲喇！嗯！」

「唔好呀！！呀……呀……」

「呼……好耐冇試過咁正嘅窿啦。」男性放下了刀子，準備把褲子穿上。

我等他放下刀子很久了。